% Template pembuatan naskah skripsi.
\documentclass{skripsi}

% Untuk prefiks pada daftar gambar dan tabel
\usepackage[titles]{tocloft}
\renewcommand\cftfigpresnum{Gambar\  }
\renewcommand\cfttabpresnum{Tabel\   }

% Untuk hyperlink dan table of content
\usepackage{hyperref}
\newlength{\mylenf}
\settowidth{\mylenf}{\cftfigpresnum}
\setlength{\cftfignumwidth}{\dimexpr\mylenf+2em}
\setlength{\cfttabnumwidth}{\dimexpr\mylenf+2em}

% Untuk Bold Face pada Keterangan Gambar
\usepackage[labelfont=bf]{caption}

% Untuk caption dan subcaption
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}


% -----------------------------------------------------------------
% Disini awal masukan untuk data proposal skripsi
% -----------------------------------------------------------------
\titleind{Pengembangan \emph{Lorem Ipsum} menggunakan \emph{dolor sit amet}}

\fullname{John Doe}
\idnum{11111}
\approvaldate{N/A}
\degree{N/A}
\yearsubmit{2018}
% \program{program apa}
% ketik dept tanpa ''jurusan `'
\dept{Teknik Belajar}

\firstsupervisor{N/A}
\firstnip{N/A}

\secondsupervisor{N/A}
\secondnip{N/A}

% -----------------------------------------------------------------
% Disini akhir masukan untuk data proposal skripsi
% -----------------------------------------------------------------

\begin{document}

\cover

\approvalpage

% -----------------------------------------------------------------
% Disini awal masukan Acknowledment
% -----------------------------------------------------------------
\acknowledgment
\begin{flushright}
  \emph{Untuk Ibu, Bapak,\\dan Adik-adikku tercinta.}
\end{flushright}

% -----------------------------------------------------------------
% Disini awal masukan untuk Prakata
% -----------------------------------------------------------------
\preface
Assalamu'alaikum Wr. Wb.

\vspace{0.5cm}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Donec
consequat malesuada dolor, et lobortis est lacinia rutrum. Nullam
volutpat dui nec placerat bibendum. Phasellus et sem in arcu malesuada
imperdiet. Donec sed sapien dignissim, venenatis enim a, hendrerit
magna. Aliquam non turpis tellus. Suspendisse a orci non massa dapibus
feugiat bibendum eu velit.

\begin{enumerate}
\item{N/A}
\item{N/A}
\end{enumerate}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Donec
consequat malesuada dolor, et lobortis est lacinia rutrum. Nullam
volutpat dui nec placerat bibendum. Phasellus et sem in arcu malesuada
imperdiet. Donec sed sapien dignissim, venenatis enim a, hendrerit
magna. Aliquam non turpis tellus. Suspendisse a orci non massa dapibus
feugiat bibendum eu velit.

\vspace{0.5cm}

Wassalamu'alaikum Wr. Wb.

\begin{tabular}{p{7.5cm}c}
  &Kotaindah, DD Month YYYY\\
  &\\
  &\\
  &\textbf{Penulis}
\end{tabular}

% -----------------------------------------------------------------
% Disini akhir masukan untuk muka skripsi
% -----------------------------------------------------------------
\tableofcontents
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR ISI}
\listoftables
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR TABEL}
\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR GAMBAR}

% -----------------------------------------------------------------
% Daftar Singkatan [Optional]
% -----------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------
% Disini awal masukan Intisari
% -----------------------------------------------------------------
\begin{abstractind}
  Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do
  eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim
  ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut
  aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in
  reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla
  pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in
  culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.

  Sed ut perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem
  accusantium doloremque laudantium, totam rem aperiam, eaque ipsa
  quae ab illo inventore veritatis et quasi architecto beatae vitae
  dicta sunt explicabo. Nemo enim ipsam voluptatem quia voluptas sit
  aspernatur aut odit aut fugit, sed quia consequuntur magni dolores
  eos qui ratione voluptatem sequi nesciunt.


  \bigskip
  \noindent
  \textbf{Kata kunci :} \emph{FOO}, \emph{Bar}, Baz.
\end{abstractind}

\begin{abstracteng}
  \emph{ Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed
    do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
    enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris
    nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in
    reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat
    nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident,
    sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.}

  \emph{Sed ut perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem
    accusantium doloremque laudantium, totam rem aperiam, eaque ipsa
    quae ab illo inventore veritatis et quasi architecto beatae vitae
    dicta sunt explicabo. Nemo enim ipsam voluptatem quia voluptas sit
    aspernatur aut odit aut fugit, sed quia consequuntur magni dolores
    eos qui ratione voluptatem sequi nesciunt.}

  \bigskip
  \noindent
  \textbf{\emph{Keywords :}} \emph{Foo, Bar, Baz}.
\end{abstracteng}
% -----------------------------------------------------------------
% Disini akhir masukan Intisari
% -----------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------
% Disini awal masukan untuk Bab
% -----------------------------------------------------------------
\include{bab1}

\include{bab2}

\include{bab3}

\include{bab4}

\include{bab5}

% -----------------------------------------------------------------
% Disini akhir masukan Bab
% -----------------------------------------------------------------


% -----------------------------------------------------------------
% Disini awal masukan untuk Daftar Pustaka
% - Daftar pustaka diambil dari file .bib yang ada pada folder ini
% juga.
% - Untuk memudahkan dalam memanajemen dan menggenerate file .bib
% gunakan reference manager seperti Mendeley, Zotero, EndNote,
% dll.
% -----------------------------------------------------------------
% \bibliography{IEEEabrv,daftar-pustaka}
\printbibliography
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR PUSTAKA}
% -----------------------------------------------------------------
% Disini akhir masukan Daftar Pustaka
% -----------------------------------------------------------------

\end{document}
